[長文慎入］今次特首選舉根本係一個局

今次既特首選舉，其實係中共喺雨傘革命之後喺香港做既一個實驗。呢個實驗既目標係了解到底香港人對民主既渴求到底去到幾盡。

點解要知道呢樣野呢？因為中共必須防止香港既民主渴求太強引致暴亂，但佢又唔想開放太多民主令自己失勢。如果香港人寧願暴亂都要真民主既話，中共就要權衡輕重開放民主。如果香港人唔敢暴亂既話，中共只需要開放少少民主就夠。

簡單黎講，中共心目中有兩個劇本：

1. 民主支持者好弱，能夠收買
呢個情況下。中共只需要開放少量民主收買呢班支持者就夠，唔使用暴力。

2. 民主支持者好強，無法收買
為左防止暴亂，必須開放更多民主，或者更暴力鎮壓。

香港民主支持者從來都係好弱，而泛民亦一早收買曬。香港既劇本從來都係呢個，所以831其實就係呢個劇本既終曲，中共認為只要有少少民主香港人就會收貨。

不過，機緣巧合下殺出一個戴耀庭，喺大家心目中植下「佔領」呢個概念。結果，各位義士決定唔理佢個濕鳩公民抗命，一於佔佢老味。於是，自從雨傘革命，香港既民主動力大增，本土港獨抬頭，香港既民主力量激化，直接威脅中共管治。於是，第一個劇本唔再work, 中共迫住要睇第二個劇本。

但係第二個劇本既兩個選擇都係對中共極不利，所以佢就決定喺香港進行一場實驗，試吓香港人既決心。如果呢個實驗成功，佢就可以番番去劇本一，失敗就要重新諗過。

呢個實驗就係搵一個強硬建制派、一個溫和建制派同一個幾乎民主派參選，並且營造一個「三個都有機會」既假象，試吓香港人到底係會堅持真民主，抑或可以收買。

結果係有目共睹既：當初既兩傘支持者竟然全部放棄真民主呢個理想，甚至為左俾曾俊華呢個公開反對真民主既建制派做特首，不惜同泛民議員嘈大交（詳見羅冠聰fb)，情理上簡直愛上曾生。我相信呢個結果，係連中共都嚇一跳；用常理諗，雨傘革命講左咁耐反對831，照計點都會有班人係杯葛小圈子；但事實係，大家根本係好易收買，一個John Tsang就買起曬你地。

所以，實驗結果就係：
香港人對真民主既追求係零，雨傘革命雖然係好龐大既社會運動，但香港人歸根究底原來用一個John Tsang就買得起。中共可以回到第一個劇本，即係開放少量民主，俾大家happy吓就得。只要中共每一次選舉都派個開明建制出黎選，香港人就心滿意足。所以，簡單咁講，真民主永遠都唔會有，因為香港民主派支持者只係一班冇決心、少少甜頭就落搭既傻仔。

曾俊華既民主派支持者，你地全部都要落地獄，落一次都唔夠。

Sorry for 1999

三個都有機會，望到呢句已經知成篇野冇睇嘅意義

驗眼，係有機會既假象

從來都冇呢個假象出現過

前後犯駁

你覺得冇
我見到好多港豬有喎
至少薯片係咁

羅冠聰係新泛民
未黎得切收買

欣賞樓主分析，但樓主太唔了解共產黨。中共係無論香港人決心如何都唔會開放民主，成個黨根本內亂緊，佢地最驚亡黨，唔願意承擔任何亡黨風險，包括因開放香港民主而令香港失控於中共。

老屈文

我唔否認
所以我係list左兩條路，一係開放完全民主一係鎮壓
中共會傾向鎮壓

樓主ON9到咁

超碼最尾要打多行薯片當選唔到你會食屎咁都仲叫做有D說服力吖

講緊胡官

其實我鎮壓一條路
8964開始 大陸最最最最最最最驚既
就係星星之火 可以燎原
所以任何大陸國內既野
一發生就會被打壓
任何手段都唔怕用
所以香港開放民主既話
只會自取滅亡
俾著係你 都會寧願魚死網破
最多冇左香港條水
點都好過亡國

得*

又係陰謀論

哦 呢個你係岩既
我係覺得佢出黎選之前
放曬風話重量級人物
營造到佢好似好有機咁

政治本身就係陰謀
如果你想睇邏輯分析 應該睇社論
但阿媽係女人既野睇黎做乜

講個好簡單既道理
由此至終, 所謂"689 2.0"係無中生有
唔會有第2個梁振英, 亦都唔會有人學到佢
更加無人講到清楚究竟咩係"689 2.0", 代表緊D咩,
一個梁粉無中生有話有"689 2.0"呢回事, 泛民唔知真傻定假傻去配合
最後成功製造一個689 符號, 理所當然
另一個競爭對手自然會成為"非689 2.0"
然後將一箱情願既諗法套落"非689 2.0"既人身上
去到一種邏輯盲點就係" 總之梁振英無既野, 就會響某個候選人身上搵到"
而呢個競爭對手正正係最成功配合"689 2.0"呢個符號
所有空泛既競選口號都係為689 2.0 度身而設
你話咁樣唔係一個局係咩

如果唔鍾意睇陰謀論，
我講得簡單少少
今次港豬大撐曾俊華
即係話中共只要每次選舉都確保有至少一個曾俊華1.0陪跑
港豬就會endorse成個選舉
唔需要真普選